網購嬰兒用品 20人無貨收 獲回覆「負責人病重」疑被騙共8萬

2018年05月16日

網購嬰兒用品 20人無貨收
獲回覆「負責人病重」疑被騙共8萬

■受害人John至今仍未收到貨品。

【本報訊】新手爸爸John去年底打算在網上為半歲大的兒子訂購汽車座椅，方便駕車帶他出街，但付款後至今未能收到貨品，他電郵該公司查詢，卻收到「負責人病重，未能回港及回覆客戶」的自動回覆。他在facebook開設受害人群組，發現至少有20人懷疑受騙，涉款8萬元，部份人已報警及向海關舉報。

記者：郭美華 黃學潤 張軍

，主要售賣貴價嬰兒用品，John去年底以4,000多元經該網站購買Cybex品牌的嬰兒汽車座椅，經銀行轉賬付款，當時網站列明貨品需時兩個月才寄出。至今年3月John仍未收貨，繼續運作，遂在facebook開設受害人群組打算聯合追討損失，付款最多的人涉款1萬多元。

海關接獲18宗舉報

居港外籍婦人Anna今年1月亦在該網站以8,800多元訂購一張Stokke嬰兒床、揹帶及床單，同樣未收貨，其丈夫已報警。《蘋果》曾登入該網站試買多款產品，但當付款時，網站顯示產品沒有存貨無法交易。該網站資料聲稱屬於Bobobio HK Ltd.公司，於2012年成立，公司查冊由一名德國人經營，報住德國地址。記者曾到訪其在港寫字樓及電郵查詢，寫字樓無人辦公，電郵亦只收到負責人病重的自動回覆。

警方表示，今年3月2日及4月26日分別接獲44歲男子及33歲外籍男子報案，指早前於一網站購買嬰兒用品，惟付款後未能取得貨物，其後與收款人失去聯絡，懷疑受騙。兩案涉款分別3,900多元及8,800多元，均列「以欺騙手段取得財產」，暫未有人被捕。

海關至今共接獲18宗相關舉報，正循《商品說明條例》展開調查。根據條例，商戶如在接受付款時無意供應有關產品、意圖供應其他有重大差異的產品，或沒有合理理由相信將能在協定或合理的時間內供應有關產品，可能觸犯條例中不當地接受付款的罪行，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

上一則
物華街路陷被封 料今晚重開

下一則
PayPal交易有退款保障